[海外文宣] 清楚表達香港人訴求 - 中英聯合聲明失效 促請國際社會介入

有冇巴絲可以幫手send比外媒？寫得唔好請見諒
1. The freedom of HongKongers, with the freedom of speech, freedom of assembly and freedom of the Press included, are gradually exploited by the PRC Government. The freedom of the Press would be the most obvious example. The HK Police Force has made every effort to prohibit the Press from recording and interviewing. Worse still, the Press was violently treated on 12 June 2019. Moreover, most bookstores of Hong Kong are controlled by the PRC government. The Causeway Bay Bookstore Incident in 2015-2016 further indicated the vanishing freedom of the Press. Lee Po, a person-in-charge of the Causeway Bay Books and a British citizen, ‘was disappeared’ in late December 2015. According to BBC News (2016), he was said probably to be ‘involuntarily removed from Hong Kong to mainland China. And this has been generally perceived as the act of the Mainland Police Force appointed by the Central government of the PRC. According to Phillips (2016), Lee appeared to have been snatched in the afternoon on 30 December after being lured to a warehouse in Hong Kong where his company stored its sensational tomes on communist party chieftains. Lee was targeted since his company, Causeway Bay Books, has published a multitude of books expounding power struggles and scandals in the Communist Party (O'Neill, 2016). However, Hong Kong residents shall have freedom of the Press and of publication with reference to the Article 27 of the Basic Law. The personal security of Lee Po was under serious threat largely because of the publication of the sensational books sold by him. It definitely goes against with the freedom of the Press and of publication granted by the Basic Law and the Sino -British Joint Declaration.

2. High autonomy is not going to be enjoyed by Hong Kong since great pressure has been exerting on the Legislative, Judiciary and Law enforcement authorities by the PRC Government. It is not difficult to see that the Elections of the Chief Executive and the Lawmakers have been controlled by the PRC Government. The Executive and Legislative Branch has been largely influenced by the PRC Government since the governance of Tung Chee Hwa and the problem is not compounding. The Joint Declaration indicates that The Hong Kong Special Administrative Region will enjoy a high degree of autonomy except in foreign and defence affairs which are the responsibilities of the Central People's Government. Without doubt, it is at odds with it.

3. The financial allocation of Hong Kong is not independent as the PRC Government has been keeping on extracting the financial reserve of the Hong Kong Government. Hong Kong has been importing Dongjiang water at a high price which is almost 7 times of that of Shenzhen and Dongguan. White Elephant Projects, such as the Third Runway, Guangzhou-Shenzhen-Hong Kong High Speed Rail and Lantau Tomorrow which is to be under preparation for funding -- to name but a few, are not only at an extremely high construction price, but also are suspicious to corruption. With reference to the Annex 1 of the Joint Declaration, the HKSAR shall use its financial revenues exclusively for its own purposes and they shall not be handed over to the Central People’s Government. Nevertheless, the above are vivid examples illustrating that the independent finances granted by the Joint Declaration is disappearing.

4. It is of paramount importance to underline that the principles and policies of Hong Kong would remain unchanged for 50 years since the handover of sovereignty in 1997 as of the assurance of the Joint Declaration.

BBC News. (2016, March 25). Hong Kong missing booksellers: Lee Bo back in mainland China. Retrieved July 3, 2019, from

O'Neill, M. (2016, January 19). Lee 'disappearance' meant to frighten HK people, says publisher.
Retrieved July 3, 2019, from

Phillips, T. (2016, January 03). Hong Kong politicians call for Beijing to answer over bookseller's 'abduction'. Retrieved July 3, 2019, from

[建議] 學高登只保留一段時間文章
請睇我個po投票

我無野講

Push

推

文宣用呢個做主題

應該向聯合國會員國請願
速請各國聯手
將中英聯合聲明
送往國際法庭進行審核
共同制裁
違反聲明的中國

收返港島和九龍半島